\documentclass[a4paper,12pt,oneside,openany,dvipdfmx,report]{jsbook}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{float}
%\usepackage{latexsym}
%\usepackage{txfonts}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amsthm}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}


\pagestyle{plain}
\usepackage{here}
\usepackage[top=30truemm,bottom=30truemm,left=30truemm,right=30truemm]{geometry}
\title{\huge　時間と共に変化する多重集合に対するmin-hashの高速計算}
\author{2031136 三原 寛寿\\ 指導教員 古賀 久志 准教授\\  副指導教員  戸田 貴之}
\date{2022年1月28日}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}
\makeatletter % プリアンブルで定義開始

% 表示文字列を"図"から"Figure"へ
%\renewcommand{\figurename}{Figure}

% 図番号を"<章番号>.<図番号>" へ
%t\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}}

% 章が進むごとに図番号をリセットする
%\@addtoreset{figure}{section}

\makeatother % プリアンブルで定義終了


\begin{document}
\maketitle
\large
\tableofcontents
\clearpage

\maketitle


\include{syuron_preface}
\include{syuron_preparation}
\include{syuron_relation}
\include{syuron_algorithm}
\include{syuron_algorithm2}
\include{syuron_experient}
\include{syuron_conclution}


\vspace{2em}

\begin{thebibliography}{99}
  \bibitem{Datar}
 Mayur Datar and S Muthukrishnan "Estimating Rarity and Similarity over Data Stream Window" AT\&T Research, Florham Park NJ, USA.

  \bibitem{Xu2016}
  X, Xu,C. Gao, J. Pei, K.Wang, and A. Al-Barakati,"Continuous similarity search for evolving queries," Knowledge and Information Systems, vol.48(3),pp.649-678, September 2016.

\bibitem{HistoSketch}
Yang D, Li B, Rettig L, Cudre-Mauroux P. "HistoSketch : fast similarity  preserving sketching of streaming histograms with concept drift", 2017 IEEE international conference on data mining (ICDM); 2017. p. 545-54.
        
\bibitem{Maxloghash}
Wang P, Qi Y, Zhang Y, Zhai Q, Wang C, Lui J, Guan X. "A Memory-Efficient Sketch Method for Estimating High Similarities in Streaming Sets",  2019.

\bibitem{b-bit}
Ping Li, Arnd Christian Konig, "b-Bit Minwise Hashing", 2010 Nineteenth International World Wide Web Conference (WWW 2010).

\bibitem{dataset2}
Michael M, Rasmus P, Ninh, "Efficient Estimation for High Similarities using Odd Sketches" , In WWW, pages 109-118, 2014.

\bibitem{microbiome}
W PM Rowe, A Paola Carrieri, C Alcon-Giner, S Caim, A Shaw, K Sim, J Kroll, L j.Hall, E O.Pyzer-Knapp, M D.Winn, "Streaming histogram sketching for rapid microbiome analytics" Rowe et al.Microbiome 2019.

\bibitem{POI}
D. Yang, B. Li, and P. Cudre-Mauroux, “Poisketch: Semantic place labeling over user activity streams,” in Proc. of IJCAI, 2016, pp. 2697-2703.

\bibitem{Bury}
M Bury, C Schwiegelshohn, M Sorella, "Efficient Similarity Search in Dynamic Data Streams", 2021.

\bibitem{Minhash}
A Z Broder, M Charikar, A M Frieze, M Mitzenmacher, "Min-Wise Independent Permutations",Journal of Computer and System Sciences Volume 60, Issue 3, June 2000, Pages 630-659.


\bibitem{CWS}
M Manasse, F McSherry, K Talwar, "Consistent weighted sampling", 2010.

\end{thebibliography}


\end{document}